\documentclass{book}
\usepackage{array}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{comment}
\setlength{\parskip}{12pt}

\begin{document}
\begingroup
\chapter{Resumen}
En la actualidad, existe una gran cantidad de aplicaciones 
móviles diseñadas para facilitar las relaciones entre personas. 
Estas aplicaciones, conocidas como redes sociales, han adquirido 
una enorme popularidad entre adultos y jóvenes en la última década, 
transformando la forma en que las personas interactúan entre sí.

Por un lado, encontramos redes sociales centradas en publicaciones, 
como Facebook, Twitter e Instagram, donde los usuarios asumen roles 
de consumidores y productores. Por otro lado, existen redes sociales 
orientadas a la comunicación, como WhatsApp y Telegram, en las que 
podemos identificar distintos tipos de interacción: usuario a usuario, 
usuario a grupo y grupo a grupo.

No obstante, hay pocas aplicaciones dedicadas a fomentar la colaboración 
y actividades en grupo para alcanzar objetivos comunes entre las personas, 
donde los usuarios puedan encontrar a otros con intereses similares y 
realizar actividades conjuntas, como por ejemplo, formar una banda de música.

El propósito de este trabajo de fin de grado es desarrollar una 
aplicación móvil que permita a los usuarios encontrar personas con 
intereses afines y llevar a cabo actividades en grupo. Para ello, 
se ha creado una aplicación móvil para iOS utilizando desarrollo 
nativo y el lenguaje de programación Swift. Algunas de las características 
de la app incluyen: registro de usuarios, creación de grupos, búsqueda de 
grupos, chat de grupo, entre otras.

\textbf{\\\large Palabras clave: }

\chapter{Abstract}
Currently, there is a wide range of mobile applications designed to facilitate 
relationships between people. These applications, known as social networks, 
have gained immense popularity among adults and young people in the last decade, 
transforming the way people interact with each other.

On one hand, we find social networks focused on posts, such as Facebook, 
Twitter, and Instagram, where users assume roles as consumers and producers. 
On the other hand, there are social networks geared towards communication, 
like WhatsApp and Telegram, in which we can identify different types of 
interaction: user-to-user, user-to-group, and group-to-group.

However, there are few applications dedicated to promoting collaboration 
and group activities to achieve common goals among people, where users can 
find others with similar interests and engage in joint activities, such as 
forming a music band.

The purpose of this final degree project is to develop a mobile application 
that allows users to find people with similar interests and carry out group 
activities. To achieve this, a mobile application for iOS has been created 
using native development and the Swift programming language. Some of the 
features of the app include: user registration, group creation, group search, 
group chat, and more.

\textbf{\\\large Keywords: }
\endgroup
\begin{comment}
\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|m{3cm}|m{10cm}|}
        \hline
        \rowcolor{blue!20} Primary Actors        & Usuario                   \\
        \hline
        Level                                    & N/A                       \\
        \hline
        \rowcolor{blue!20} Complexity            & Low                       \\
        \hline
        Use Case Status                          & N/A                       \\
        \hline
        \rowcolor{blue!20} Implementation Status & N/A                       \\
        \hline
        Preconditions                            & N/A                       \\
        \hline
        \rowcolor{blue!20} Post-conditions       & N/A                       \\
        \hline
        Author                                   & Matvey Dergunov Bushmanov \\
        \hline
        \rowcolor{blue!20} Assumptions           & N/A                       \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Abandonar grupo Requirements Spec}
\end{table}
\end{comment}
\tableofcontents

\end{document}